《鹽與醋》

「好，最後一條問題，請講出一件近期你感到非常可惜的事情！」

甚麼？

剛才已經回答了一件人生最為遺憾的事情，現在又問多一次接近一模一樣的問題，你究竟想從我身上取得甚麼答案呀？

「唔準諗，即刻答！」

被面前的女面試官這樣嚇了一嚇，我的思緒變得極之為混亂，不由自主地說出心中的真實想法。

「昨晚夜宵時候，我打開了一包嶄新品牌的薯片，殊不知道裡頭的薯片竟然淡然無味，完全不脆口.......」

忠言多是逆耳，真心必定羞恥。
說到這裡，我當下真的是想挖掘一個比標準游泳池水深還要深的深坑，秒速跳進裡頭，不想讓任何人見到我的存在。

「所以，可惜的地方是......？」
女面試官一本正經地作出追問，一點取笑我的意思也沒有。

唉，竟然已經洗濕了頭，那就無謂再遮遮掩掩，一口氣把話說出去吧！

「薯片是一道令人愉悅興奮的食物，雖然卡路里含量其高，但箇中所帶來的滋味完全足以把那些擾人的數字覆蓋過來。

昨晚那包海鷗牌新出品的黑椒孜然薯片，一百克裡頭足足有五百多卡路里，但竟然一丁點的黑椒味也沒有，就像是吃著無味的薯皮一樣。

一包理應色香味俱全的薯片竟然會落入如此不堪的田地，你說可不可惜呢？」

此時此刻，我已經抱有充足的心理準備將會被女面試官趕逐離場，屁股已有好一大部份離開了座位位置。

「嗯，那的確是挺為可惜的！」
出乎意料之外，女面試官竟然會對我的看法表示認同，點頭和應。
「那你最後如何處置那包薯片呢？」

「我最後在廚房裡找來一瓶黑椒，利用ShakeShake薯條方法把黑椒沾滿在薯片的表面，然後再用平底鍋以慢煮的方式油炸薯片，盡量把薯片裡的水份蒸發掉，使它們重生成為色香味俱存的脆口薯片。」

這裡我並沒有著墨的是，此拯救薯片過程的重點是必須盡快讓薯片重新進行油炸，盡量減少薯片們暴露在大氣間的時間；
當薯片的包裝打開後，空氣便會與薯片進行氧化作用，變得再也不脆口和香口。

很多不懂得品評薯片的門外漢經常嘲笑薯片的包裝充滿空氣，抱怨生產商們借助空氣來增加包裝重量，耍手段欺騙消費者。
這點可是大錯特錯的，加進薯片包裝裡頭的氣體可不是空氣，而是氮氣，目的是為了阻止薯片在包裝及運送過程中產生氧化作用，避免薯片變質「老化」。

當然，我亦不能不排除有一些比較不出名的薯片品牌會企圖利用普通的空氣來取代氮氣來減低成本，但能夠肯定的是，經歷過時間考驗的知名老品牌是絕對不會犯下如此低級錯誤的。

「好，我們已經問完了所有面試題目。
你有沒有問題想問我們呢？」
女面試官把我的履歷文件對齊拍好，放進在一個啡色公文袋裡頭。

「沒有。」
唉，我竟然會在莊嚴的面試上表露出自己如此幼稚的一面，還有甚麼臉目反問面試官問題呢？

「好，那麼我在此恭喜你，你被正式取錄了！」
那名女面試官收起了早前嚴肅的面口，歡容滿臉的對我伸出右手。

甚........甚麼！？
我在發夢嗎？

我一臉詫異的目光與她作握手禮。

「你最快能夠上班的日子是.......？」

「明天！」

「很好，那請你細閱這份員工合約，簽下後你便會正式成為我們的員工！」

女面試在電腦鍵盤上按了幾下，隨即從房間不遠處的打印機拿取合約文件，轉交到我的手上。

「請問.......是否有甚麼事情搞錯了呢？
我應徵的工作是可口可樂研究開發部門員工，而不是薯片開發部門呢！」
看到合約上頭數項的文字後，我臉有難色的說了起來。

「哦，並沒有搞錯呢！
不妨老實告訴你，薯片開發部員工的薪酬可是比飲品部多出足足兩倍有多呢！」
女面試官對我亮出一道會心微笑，利用原子筆指著薪金的欄位。

___________________________________________

我的名字是曾時，可惜的是時不與我，在食物及營養學科畢業後一直也找不到合適的工作。

很多同輩畢業後均走進了政府擔當AO和EO的工作，不然就是海關入境懲教等紀律部隊，有一些樣子較為俊俏秀麗的則擔上了空姐空少或模特兒的工作，真真正正擔當與食物及營養學科有關的工作可謂少之有少，一隻拇指可以數之得盡。

尋尋覓覓，慘慘淒淒，最近終於讓我在報紙的刊登廣告裡找到了曙光，可口可樂公司正在招聘飲料部開發部門人員，入職者必要俱備本地的食物及營養學科學士學位。

我心想這回可真的是發達了，一條致富的絕世大道就在我的眼前！

要知道可口可樂的配份是沒有申請專利的，亦即是任何人均可以合法地用上同一道配方製作可口可樂飲料，再而售出圖利。

可口可樂百分之九十九的材料配方均現已被公開驗查出來，唯獨就是那百分之一至今還沒能被世人揭露出來。
現在只要我深入虎穴，在飲料開發部小心行事，那百分之一的配方是絕對瞞不過我曾時這名科學天才雙眼的！

但問題是，現在給予我的職位竟然是薯片開發部員工，而不是飲料部員工.......

不過我深信，可口可樂公司這般如此龐大的公司，應該是會有著一套完善的內部調動法則吧？

_________________________________________________

「時，今天見工如何呀？
你應該還記得昨晚你與爸爸所下的承諾吧？」

我的父親全名為曾參交，現任警務署署長，一人之下萬人之上，有著搗破本地兩大黑幫彭吉列以及老水蛋的功績。
他經常勸說我投身警隊行列，在他庇蔭之下定必平步青雲，出人頭地。

我對警隊的工作可真的是零興趣可言，更莫說極度厭惡被人標籤依靠「父幹」來取得成功。
而昨晚我父親卻強迫我作出承諾，若果我這次沒法取得可口可樂公司工作的話，那就一定要報考來年的督察考試，踏上他的舊路。

「見工非常順利，明天我便會正式上班！」
我不知廉恥笑的用上「順利」二字來形容今天的見工過程。

「哦？那可真是一道值得慶祝的事情來了！」
父親口中雖然是這樣的說，但我確實的能夠從他面上看到一絲失落的表情，他由始至終也是想讓我加入警隊行列。

「孩子媽媽，今晚加餸，豉椒蒸鯪魚！
我現在立刻到超級市場挑選一道生猛的鯪魚！」

“嘖，豉椒蒸鯪魚根本就是你喜愛的菜式，我一點也不喜歡呢！
唉，世間上為何會有人喜愛吃這麼多魚骨的魚.......”

_____________________________________________

翌日，我來到了可口可樂公司的薯片開發部門。
出乎我所料，這裡的設備比我想像中的為多，接近是一應俱全，儀器規格更是直迫大學科研級數。

“唉，有錢就是隨心所欲！”
隨口嘆了一口氣後，我被面前白板上的文字吸引了起來。

『製作二千五百磅的薯片，所需的薯仔原材料份量為一萬磅。』

「沒想到吧？ 這是因為很多生產商會把薯皮以及一部分的薯肉棄置處理，只取核心部份製作薯片呢！」

在我凝視著白版文字之際，一道女聲從我身後傳來。
回頭一看，竟是一名戴上護目鏡穿著實驗袍的女生。

「你好，我是招柔，想必你一定是曾時吧？」

新故留名

留名

又有新坑

Lm

係咪冬靈阿爺睇過嗰個故？

不知廉恥笑

咁都記得

個笑字係唔小心打多咗

我係時候開下啲新故黎睇啦

我好記得中學chem 題目問薯片包裝入面裝咩氣體
9成人都係答空氣包括我
然後比先生恥笑 所以真係畢生難忘

歡迎脫離薯片門外漢行列

咁快出新坑

短故來的

「焦......油？」
中文的同音字多不勝數，直至招柔在白板上寫上自己的名字後，我才得悉她的名字與我所想的頗為有所出入。

「我的名字是不是很滑稽好笑呢？
你儘管笑吧！我並不會怪你的！」
她背對著我站在白板前，微微垂下頭來。

「論好笑程度的話，你的名字拍馬也追不上我阿爸！」
我一手奪過她的白板筆，寫上父親曾參交大名。

對比「真心膠」來說，「焦油」又算得是甚麼呢？

「曾參交......豈不就是當今警務處的署長？」
她一臉驚訝的看著我。

「沒錯，正是。」
我點頭作出和應。

「那你為何會在這裡的？
跟你父親一樣當上警察不是會更好嗎？那邊的人工與及福利定必會比這裡更多吧！」
招柔雙手叉腰，會心微笑道。

「我對警察的工作一點興趣也沒有。況且，我並不想走上一條被人安排得妥妥當當的道路，我想憑自己的實力去闖一闖！」
我並不想在這裡炫耀著甚麼，這的而且確是我真心的想法。

「哈，這點我非常明白！」
招柔脫下實驗室護目鏡，亮出一彎梨渦淺笑。
「不怕跟你說，我的父親就是這裡的老闆，招法華。」

哦？我的同事竟然是太子女？

「他只有我這一個女兒，由細至大一直為我鋪路，希望有朝一日我能夠繼承他的事業。
但問題是我對可口可樂根本就毫無興趣，強行交到我手中最終也只會毀掉他的事業吧了！」
招柔無奈地搖頭數下，意興闌珊的把玩著掛在桌上的吸量管。

「所以.......你的興趣就是研究薯片？」
若然她身處在薯片開發部的話，那麼這應該就是最合理的解釋吧！

「沒錯，我從小就有一個夢想，就是.......」
快要說出重點之際，她突然間停了下來，給予我的感覺就像是在避忌著甚麼似的。

「呀，話時話，你最喜歡的薯片口味是甚麼呢？」
呀的一聲，招柔非常自然地繞過了剛才的話題。

「鹹與醋！」
雖則酸忌廉配洋蔥口味以及黑椒海鹽口味同樣也是非常的引人入勝，但它們還需要修練多十千萬年才有機會可以跟鹹與醋這霸王一戰。

「哦，又會這樣巧的！我也是獨愛鹽與醋口味！那種鹹鹹酸酸的味道可真是讓人欲罷不能！」
招柔得知我跟她的品味與她一致後，語調明顯地變得異常興奮，神情亦變得之非常雀躍。

「你跟我來吧！我帶你看一些有趣的東西！」

________________________________________

戴上護帽、口罩及覆蓋全身的保護衣後，我和招柔來到了一間放置眾多老鼠的實驗室。

「大小姐！」
裡頭的實驗室人員們看到招柔到來後，無不大小姐前大小姐後對她打招呼。

「這位是薯片開發部的第一位新成員，曾時，大家要好好記住他的名字及樣貌！」
招柔右手手掌指向我的方位，向眾人作出介紹。

「是的！大小姐！」
全體員工一致地輕聲作出回應，以防聲量過大把在場的老鼠嚇倒起來。

「甚麼？我是第一位的新成員？這部門是剛剛成立的嗎？」
我一臉難以置信的看著招柔。

「成立了四年左右吧！
我花了很多心機及唇舌才成功勸服我父親在我大學一年級的時候成立這部門。
這並非是正式部門的關係，所以暫時並沒有公開招聘任何人士！」
招柔聳一聳肩，單眼伸脷道。

「那麼為何我會.......？」

「雖然非公開招聘，但我不時也會拜託人力資源部的花姐為我暗中尋覓適當人選的。
你可真的是應該感到自豪呀，你是四年以來唯一一名能通過花姐考驗的真男人呢！」

招柔的這一番說話，可真的讓我感到哭笑不得起來。
花姐之所以會挑選我進入這部門，大概是因為我無意間講述了昨晚宵夜薯片一事，因而誤導了她的取態而已。

雖然「早知無乞兒」，但若果我昨天面試時訛稱感到可惜的事是可口可樂汽水裡頭並不夠氣，而我最終用上白醋與及梳打粉為可樂充氣的話，我現時大有可能便已身處在飲料部的開發部門裡頭，而不是這個薯片開發部非正式部門了吧。

「曾時，你過來看一下這對老鼠！」
在我回想著昨日面試過程之際，招柔揮手示意著我前來她所在的位置。

這對老鼠被一塊透明膠板相隔著，兩者的尾巴分別繫上了藍色及粉紅色的絲帶，以作辨認之用。
藍老鼠及粉紅老鼠的卧室裡均擺放了一個搖搖板，若老鼠踏在搖搖板左方的話，搖搖板右方上空便會墜下薯片碎塊；踏在右方的話，左方上空同樣亦會墜下薯片碎塊。

此際，藍老鼠起勁地踏在搖搖板的左方，而粉紅老鼠則在搖搖板的右方胡亂走動，各自欲求不滿請求著薯片碎塊的降臨。

「這是一個非常典型的實驗。」
招柔分別指著那兩名老鼠。
「藍色絲帶老鼠的日常飲食在二十四小時前被刻意地剔除了鈉，而粉紅絲帶老鼠在二十四小時均吸收了充足的鈉。」

「所以搖搖板右方上空所盛載的是含鈉的薯片，而左方上空則是不含鈉的薯片，我說得對不對？」
我當下截停了招柔的講解。

要保持細胞正常運作，細胞外的體液必須保持著一定含量的鈉。因此當體內的鈉含量不足的話，我們身體的荷爾蒙及神經系統便會產生一系列的轉變，讓我們的腦海對帶有鹹味的食物產生渴求以及在我們吃下鹹味食物的時候產生一定程度的滿足感；
食用鹽包含鈉成份，故此鹹味的食物能讓身體補充所需要的鈉含量。

這個「補鹽」機制並不只是人類獨有的，接近是地球上所有生物也存在著這個機制，肉食性的動物大多能夠從獵物的內臟及肌肉裡頭攝取足夠的鈉，而草食性的動物則會吃下鹽塊來補充沒法從植物中吸收足夠的鈉。

然而，正正就是這種與生俱來的求生機制讓缺鈉的藍老鼠本能反應下按動搖搖板的左方，好讓右方上空的鹹味薯片能從天而降落在地上，牠繼而能透過進食鹹味薯片來補充身體所缺的鈉。

「想不到曾時你一眼便看穿了整個實驗設計，不錯不錯，花姐果然是有眼光之人！」
招柔點頭作出微笑。

「哈，竟敢考驗我！
好，是時候輪到我反擊了！
你有沒有聽過1940年DW三歲半男孩的慘劇事件？」
我咬緊牙唇作出詢問。

正評留名

支線故

次次啲短故都科學味濃

無錯

科普一輪之後，就會終極繽紛緩衝一下

「你所說的那件事，我當然知道！」
招柔低頭看著地下，悶悶不樂的模樣。
「若果他生於這世代的話，他應該可以活得更久一點.......」

1940年，一名縮寫為DW的三歲小男孩不幸在美國的一間醫院內離世，原因正是與鹽份有著密切的關係。

醛固酮（Aldosterone)是一種類固醇類激素，負責協助腎臟吸取鹽份（鈉離子）與及水份。
奈何那名小孩身體的醛固醇含量卻是異常的低，他必須依賴進食大量的鹽份以圖增加身體攝取鹽份的機會。

據稱他一歲的時候便已開始舔食克力架表面上的鹽粒，第一個學懂的生字就是鹽，而且夜晚凌晨時份更會主動尋找木梯或墊石索取以及進食放在櫃上的鹽，發出嘈吵的聲音驚醒雙親。

他的家長見狀後自當然感到大為不知所措，連忙把他送到醫院診治。只可惜當時候醫學並非倡明，醫生們沒法診斷出那名小孩究竟患上甚麼毛病。

最為悲劇的是，當時醫院裡的餐單以低鹹為主，而那名小孩亦沒能在醫院裡搜索出額外攝取鹽份的途徑，最終在送院後的幾天與世長辭。

_______________________________________

我一心只是想測試一下招柔對鹽份的認知，並試圖借助這事件「拋書包」炫耀自己的學識，完全沒有料及這件悲劇會對她的情緒作出影響。

看見她一道沒精打采的樣子，我有自覺自己要負上一定的責任。

要迅速把一個人的負面情緒完全抹去的話，最有效的方法就是說一個好笑的笑話，原創笑話效果將會更佳。

「你知道嗎？當一個男人失去尊嚴，亦即是丟失了『樽鹽』後，他會變成怎麼樣呢？」
我當下腦筋急轉彎的想出了一個極為有趣的笑說。

「唔.......會變得『無咁鹹濕』？」
招柔側著頭，亮出上顎那雙兔仔門牙，一臉嘗試努力思考答案的模樣。

「不對！」
我左右搖動右手的食指，擺出一副鬼馬的嘴臉。

「答案是變成為鹽蛇，因為失去『樽鹽』後，『樽鹽』跌在地上瀉至滿地，變成了『鹽瀉』！」
我舉高左右雙手，嘗試模仿出四腳蛇四腳爬爬的動作。

創意台台主

1Q題

唔識分係幽默定繽紛

推

讓我感到非常出奇的是，招柔對於我的鹽蛇笑話一點反應也沒有，既沒有大笑亦沒有顯得生惡。

老實說，以這冷對待的方式來回應我的笑話，這反而讓我感到有點難受。

「把藍色A5盒的薯片拿過來。」
她依舊擺出沒精打采的樣子，並揮手召叫在場一名科研人員前來。

「藍色A5？」
我扮作剛才甚麼事也沒有發生的模樣，徐徐放下那雙「鹽蛇雙手」。

「待會你便會知道。」
她轉身背對著我，彷彿就是不願意與我有任何眼神接觸似的。

唉，就算我的有趣笑話多不合你的口味也好，也不用突然間表現得如此冷淡無情吧？

默語半分鐘左右，那名科研人員把藍色盒子遞到招柔的手裡。她從盒子裡抽取了兩塊薯片，二話不說的把其中一整塊放進口裡。

「試一下吧！這是我們研發中的最新產品。」
她把另外一塊薯片交到我手裡。

雖則無緣無故著我吃下薯片這個舉動顯得有點唐突，但我看不到有甚麼理由拒絕她的意思，故此一手接過薯片並吃下肚裡。

啪！

薯片啪一聲的在口腔裡變成碎塊！

「這是.......淮鹽陳醋味？」
雖則我是鹽與醋口味的頭號擁躉，但淮鹽與陳醋兩者的配搭實在是過於極端，我實在是沒法子抵受下來。

「沒錯，是不是非常過癮呢？」
招柔一手從藍色盒子裡抽取一整吋厚薯片，面不改容的一次過放進口裡，發出連綿不斷的啪啪薯片碎裂聲。

她究竟是甚麼的生物，竟然可以一臉滋味的吞下這麼多重口味的薯片？

「我........我需要一杯水。」
只是吃了一塊薯片而已，我的整個舌頭便已充斥著淮鹽及陳醋味，本能的生理反應正警告著我必須盡快撲滅吞頭上的「火災」。

「哈，在可口可樂公司裡要求清水？你是不是搞錯了甚麼呢？」
招柔輕笑一聲，命人送來半升裝的冰凍可樂為我解渴。

「你為何要整蠱我，讓我試食一塊如此.......重口咪的薯片？」
接近把半升可口可樂喝下後，我一臉不悅的對著招柔說。

「整蠱？
你不是一條鹽蛇來的嗎？我只是為你好，幫你補充鹽份，增添你的『樽鹽』而已！」
招柔收起了早前的冰冷感，對著我開懷大笑起來。

「你........哈！」
這一刻我才意識得到，她剛才一直是在抑壓著自己的情緒，無非就是等待著這一刻的來臨，利用准鹽陳醋味薯片對我的笑話作出強力回擊。

淮鹽加尊嚴，若非由衷欣賞我的鹽蛇笑話，她是不會搞出這麼多花樣誘使我吃下淮鹽陳醋薯片的。

這招柔.......

可真是一名非常有趣的女生呢！

_________________________________________

「老婆，為何最近你不斷在觀看報紙的地產版呢？」
在某一天的早上，我父親曾參交在吃著鯪魚花生粥作早餐的時候，有意無意的往母親作出詢問。

「我在未雨綢繆物色單位當中。老公，你說最近推出的茱莉豪庭值不值得購入呢？」
母親指著報紙上經過電腦調色處理過的單位照片。

「唔，警察宿舍這裡有甚麼不好呢？地方寛敞之餘，交通又方便，沒有需要購置另一間單位吧！」
曾參交全程低頭吃著鯪魚粥，對於茱莉豪庭一事表示不解。

「哈，我們當然沒有需要啦！我可是在為時仔挑選適合的單位！」
母親搖頭苦笑道。

「他有說過要搬出去住嗎？
為何我沒有聽他提及過的？」
曾參交停下了吃粥的舉動。

「現在沒有，但不代表將來不會呢！
我在物色一間適合他與女朋友居住的住所，阿交你不如也提供一些意見吧！」
母親把一條油炸鬼塞進父親的鯪魚粥裡。

「甚麼？時仔有女朋友？為何他沒有告訴我聽的？」
父親駭然一驚，沒想到竟然會在早上六時半得知這如此震撼的消息。

「放心，他亦沒有告訴我知。」
母親著父親鎮定一點，不要吵醒還在熟睡中的我。

「吓？那麼你又如何得知他有女朋友呢？」
父親感覺到自己好像是被人欺騙了似的。

「這很簡單！」
母親夾起了一團豉油王炒麵，送進自己那碗鯪魚粥上。
「自從他在可口可樂公司工作後，他不時也會亮出當年你在追求我時候的笑容呢！」

_____________________________________

在可口可樂公司上班半年有多，我察覺到一件非常奇怪的事情。

除了公共實驗室空間外，招柔她自己本人亦有一個屬於自己的實驗室，任何人士包括我在內均不得內進，而實驗室門口的鑰匙亦只有她一個人才擁有。

我曾經詢問她那間私人實驗室的用途、她究竟在裡頭做著甚麼有趣的實驗，但她均三緘其口故弄玄虛的不肯告訴我。

對此，我曾經作出明查暗訪，發現原來整個薯片開發部上上下下均沒有一人得知招柔在裡頭究竟搞著甚麼；
一名夜更保安曾經看見招柔慌慌張張的手執一大堆水草走進實驗室內，這是我唯一能夠所獲取的資訊。

今天，我一如既往的在早上八時到達薯片部實驗室，檢查室內培植的基因改造薯仔生長狀況；
此時候還沒有任何人士在實驗室裡頭，我可是最早的一名抵達實驗室。

就在準備為一枚薯仔進行切片實驗之際，招柔的私人實驗室門口突然打開，她一雙熊貓黑眼圈披頭散髮的踏出門外。

「時，現在幾點鐘？」
她無力地攤在一張實驗室的桌上。

「八時十五分。你......整晚均留在實驗室裡？」
我把從兜巴星買來的咖啡遞給了她。

「嗯，我想跟你說一個秘密，但在這之前你要答應不能取笑我。」
她淺嚐咖啡數口後，精神略為回復起來。

「若果我稍後發出任何笑聲的話，我發誓我這一生人也不能再收看笑笑笑小電影節目。」
我舉起右手三指，跟她作出保證。

「好！這個毒誓夠毒辣！我非常欣賞！」
招柔對我豎起拇指，著我跟她一同走進她的私人實驗室內。

「我自小就有一個夢想，就是要研發出零卡路里的薯片，好讓大家享受薯片美味過後亦不用擔憂肥胖的問題！」

但薯仔係澱粉質，點都有卡路里

去澱粉質後嘅薯仔 仲係咪薯仔？

beyond 薯？

對此，我曾經作出明查暗訪，發現原來整個薯片開發部上上下下左右左右BA均沒有一人得知招柔在裡頭究竟搞著甚麼；
一名夜更保安曾經看見招柔慌慌張張的手執一大堆水草走進實驗室內，這是我唯一能夠所獲取的資訊。

去咖啡因的咖啡仍是咖啡

開cheat#kill

#howdoyouturnthison

上X下BLYRA

類似呢d food engineering？

中一半唔中一半

能夠成功製作零卡路里薯片的話，這不但會在零食界下寫上光輝的一頁，其功績更會遠遠超越發明出生不老靈藥，與諾貝爾得獎者平起平坐。

招柔有著如此宏大的理想，我又怎麼可能會取笑她呢？

薯片之只所以如此誘人如此脫俗，歸根究底離不開兩個字，脂肪。
脂肪賦予了薯片的外貌、口感、層感以及其難以抗拒的味道，但同時亦是做成血液膽固醇高企以及冠心病發作的主要兇手。

用上「成也脂肪，敗也脂肪」來作比喻的話亦絕對不之為過。

每一克的脂肪含量九卡路里，而每一克的碳水化合物及蛋白質則含四卡路里，每一克的酒精平均約含七卡路里；
雖然脂肪立於「高卡」榜首，但脂肪可是構成細胞膜的重要元素之一，再加上它能夠輔助腸道吸收脂溶性的維生素A，D，E，K緣故，適量的脂肪吸收絕對是有必要的。

那麼，製作零卡路里的薯片是不是一件遙不可及的事情呢？
依現時的科學發展趨勢來看，答案是指日可待，而不是遙不可及。

早在九十年代，市面已出現了「低脂」薯片，裡頭所用的成份是一種名為蔗糖聚酯(Olestra)的脂肪替代物，其結構與普遍的脂肪非常相似，不同的是它用上了蔗糖取代脂肪的甘油結構。

蔗糖聚酯的味道以及特質與普通脂肪非常相似，但因著它並沒法被人體消化吸收的關係，它對於人類來說正正就是零卡路里的脂肪；
有實驗證實人體正常的腸道細菌品種並沒有能力吸收蔗糖聚酯，而蔗糖聚酯亦不會導致腸道細菌品種的變異，所以這與可樂所用的代糖有著截然不同的效果。

奈何，蔗糖聚酯被證實會影響脂溶維生素的吸收，雖然它並不會影響事前及事後的吸收功率，但基於它被懷疑是導致某部份食用人士出現腸道抽筋狀況的元兇，在九十年代尾這類低脂薯片備受消費者大為嫌棄，漸漸淡出市場。

現今只剩下少數薯片生產商會出產這種低脂薯片，但它們必須在薯片包裝上印有明顯的警告字眼，表明有部份人士進食後可能會出現不適的現象，並請盡快求醫。

________________________________________

起初招柔示意她在私人實驗室進行零卡路里薯片實驗的時候，我腦海裡浮現出的第一個印象就是裡頭將會擺放著形形式式的化學用具，有著不同的化學物品在沸騰或被氣化的中途。

誰不知，當她邀請我進內參觀的時候，我第一眼還誤以為自己是不是走錯了地方，誤闖通往金魚街的秘道。

「沒想到吧？」
她留意到我無語的神情後，當下輕笑了一聲。

「你在......養水草？」
在我面前的是一大堆整齊排列著的水草缸，每一個魚缸的上方均設置了高強度光管，暴曬著缸中所養殖的水草。

「沒錯，時你應該聽過蔗糖聚酯這脂肪替代物吧？」
她走到其中一個水草缸前，含情脈脈地看著一棵隨著水流飄動著的綠色海草。

「有，我有聽過，亦都曾經吃過。」
大概我是上天所眷顧的一群，我吃過低脂薯片後並沒有出現腸道抽筋的情況，如廁大便亦非常正常。

「大眾普遍已經對它懷有一個根深蒂固的負面印象，所以我在想，就算他日我真的是成功合成出另一種脂肪替代物，一定會有為數不少的人會拿蔗糖聚酯來跟它相提並論，並因而有所顧忌。」
招柔從水草缸裡抽出一束海草，把它放進一杯沸騰著的熱水裡頭，灼熟水草至微黃色。

「所以，我決定從另一個的角度入手！」
她把微黃色的水草交給我，著我咬一口嘗試一下。

「你肯定.......這水草可以吃的嗎？」
見我有所顧忌後，她二話不說的把海草撕開兩份，一口把較多的那一部份放進口裡，並跟我單了一下眼睛。

神農嘗百草，竟然她已做到這一份上，我亦唯有只好陪她瘋一下吧！

嗖！

海草如同薯片般脆口，沒有任何黏口的感覺。
而最為神奇的是，海草一點海水味也沒有，更反而帶有一股濃厚的煙肉味道。

「還有......多一塊嗎？」
我情不自禁道。

「當然沒問題啦！」
招柔甜笑一聲，隨手把其另一束水草放進熱水裡。
「這海草由全纖維做成，卡路里含量極低，甚至是近乎零。
而經過我反覆的基因改造實驗下，我成功使它帶有煙肉味道，變成一棵脆口的零卡路里煙肉。」

「唔，根本就與真正的煙肉毫無分別！」
第二棵水草的味道與之前的那棵並無差異，我不得不對她豎起拇指起來。

「只不過我正面臨著一個難題，就是........」

正當招柔將要說出重點之際，中央廣播系統突然播出了一道女聲掩蓋她的聲音。

「請曾時員工立刻到十二樓的A1辦公室。

我重覆，請曾時員工立刻到十二樓的A1辦公室，招法華老闆有要事與你相見！」

究竟係娶左佢個女定佢比人炒呢？

薯仔成日宣揚黑色可樂嘅影響

兩樣都唔係

留名
幾好睇，尤其我好鍾意食薯片飲可樂

多謝
薯片可樂人見人愛

工作繁忙，停更一天

薯仔加油

聽到廣播後，招柔的神情突然變得非常憔悴。
她輕輕帶過現時她所遇上的問題是煙肉水草生長週期過長，無法大量生產「零卡路里薯片」投入市場後，便揮手著我趕往辦公室會面招法華老闆。

待我離開後，她緩步踏出自己的私人實驗室外，往著天花板的一道閉路電視舉起一根中指，並擺出一副極其厭惡的模樣。

「多管閒事！」
她用上誇張的唇語朝著閉路電視鏡頭無聲道。

「我是否多管閒事，待會便一清二楚呢，女！」
招法華一臉無奈的看著電腦螢幕，百般滋味湧在心頭。

啪！啪！啪！

門外傳出了三下拍門聲。

「老闆，曾時已經到來了。」

「好，請他進來吧！」

招法華迅速關上電腦螢幕的閉路電視監控鏡頭，並從抽屜裡拿出一本支票簿，靜候我的大駕光臨。

______________________________________

招法華的辦公室以淡黃色為主調，佈局非常簡約，只有一張辦公桌以及一個書櫃。
書櫃裡只是擺放了幾本小說，沒有放置任何與可口可樂有關的擺設和物品。
而讓我感到出奇的是，辦公桌上擺放了一個雀籠，裡頭所養的是一隻七彩顏色的鸚鵡。

「曾時，你好，請坐吧！」
招法華謙謙有禮的伸出右手，示意我就坐。

「招老闆，你好！」
由進入房間的那一刻起，我的目光總是離不開在桌上的那隻鸚鵡。

「哈哈，很奇怪為何這裡會有一隻鸚鵡吧？」
招法華打開雀籠門口，那隻鸚鵡隨即生猛地跳到在他的肩膀上，並側起頭來凝視著我。

「生面口！生面口！」
牠異常有靈性的重覆說出這三個字。

「殊，不要嘈吵！」
招法華把食指放在嘴前，殊的一聲後牠便再沒有發出任何的叫聲。

「我老婆生前可是非常喜愛這隻鸚鵡的，把牠放在身邊的話，感覺就像是她就在我的附近一樣。」

我從招柔的口中聽說過，她的母親是在一件不幸的事件中離世；某天她過龍茶大廈的時候，大樓上方突然發生爆炸，大樓剝落的石屎擊中了不少的途人，而她正是其中的一位。

「竟然把感情投放在一隻鸚鵡上，你是不是覺得我很戇居呢？」
他用上左手抓弄鸚鵡的羽毛，有意無意的對我作出詢問。

「動物可是非常有靈性的，我更曾聽說過有一個事例亡者的靈魂會轉移到家鴨身上呢！

不過有一點我反而感到在意的是，為何招老闆你的辦公室裡完全找不到任何與可口可樂有關的擺設呢？

甚至是一樣紅色的物件也沒有！」
為免氣氛持續變得尷尬起來，我當下巧妙地立刻轉換話題。

「哈，賣白粉的人並不會吃白粉。你沒有聽說過一句話嗎？」
他用上銳利的目光看著我，嚴肅道。
「自從我坐上這個位後，我可是一口可口可樂也沒有喝過，甚至更是對它有所厭惡。」

起初我一心只是打算話題從而轉換一下他的心情，殊不知卻弄巧反拙，整個對談氣氛變得更加尷尬起來。

賣可口可樂的老闆當面跟我說他本人並不喜愛可口可樂，那我應該給予甚麼反應才好呢？

雙方無語了數秒後，招法華從抽屜裡拿出一包鹽與醋口味的薯片，啪一聲的打開包裝並遞到我的面前。

「你有沒有聽說過第一塊薯片誕生在世上的故事？」

「嗯，我有聽說過。」

薯片誕生的由來相傳著數個版本，其中一個較為知名的說法是它誕生在1853年紐約的一間餐廳裡頭。
當天餐廳裡的大廚與別人吵了一場大架，心情非常差劣。碰巧有一名顧客卻在那時候投訴他所製作的炸薯條厚度太厚，要求他重新再做一次。

『太厚？呸！』
怒火中燒的他大發脾氣，像一名反叛期的青年一樣，別人評批評薯條太厚的話，他便故意把薯仔切得異常地薄，並瘋狂加上大量鹽在薯仔薄片作出油炸，意圖利用又鹹又薄的「薯條」往那名顧客作出發洩。

然而，意外往往就是意料之外，一心作弄那名顧客的「薯條」竟然大獲好評，此菜式更是以一傳十十傳百的方式傳播開去，構成了薯片誕生在世上的基礎。

「你說得一點也沒錯！總括而言，薯片的誕生就是基於兩個字，衝動！」
招法華說罷後，隨即拿起原子筆在支票簿上揮動數下，把一張五十萬港元的支票交給我。

「我.......並不明白.......你這是甚麼的意思。」
我莫名其妙的看著他。

「嫌少嗎？唔.......
畢竟你連我女兒的私人實驗室也能夠成功進內，可見你花盡心思討好我的女兒，的而且確是值得擁有更多的！」
他開上了一張一百萬支票，把它塞進我的手裡。
「上一次我可只是開了六十萬港元而已，所以一百萬真的已是很多了，希望你能夠知足。」

「招老闆，你是不是有甚麼的誤會呢？」
我沒有多想的便秒速退還那張巨額支票。

「誤會？有甚麼誤會呢？
我也曾年輕過，明白很多時候男女之間的感情就像是薯片一樣，完全建基在於衝動之上。

這裡是一百萬港元支票，收下後便代表你同意放下你的『衝動』，今後不再打擾我的女兒。

你我皆為聰明人，這訊息應該是非常清楚的吧？」
他漫不經心的說著。

啪！ 啪！ 啪啪啪啪啪啪啪啪啪！

「有志氣！有志氣！」
那鸚鵡對著滿臉均是薯片的招法華起勢鳴叫。

「志氣？沒有本錢的話，何來談甚麼志氣呢？」
招法華把沾在身上的薯片撥到地上後，一臉感慨的看著桌上的支票。

_______________________________________

「爸！我想問你借錢，打本創業！」
當天晚上，我膽粗粗的往父親曾參交提出請求。

「無緣無故，為何突然間想創業呢？」
他一臉疑惑的看著我。

父子溝通在乎坦誠，我一五一十的把今天在招法華辦公室所發生的事情全部告訴給他，示意自己可是真心愛著招柔，並不想被她的父親看扁自己。

父親聽畢我的牢騷後，二話不說的便從抽屜裡拿出一本存摺，把他交到我的手上。

「當裡頭的餘額變為零或負數的時候，你便要依照我的要求加入警隊。」

我打開存摺一看，只見裡頭的存額為五千萬港元。

「爸........我.......」
我當下感動得不知應該說話才好。

「我還有一些警隊的事務需要處理，沒有要事的話你還是先行回到睡房去吧！」
他並不給予任何機會讓我把話繼續說下去，匆忙打發我離開他在家中的工作室。

隨後，他打開了電話簿，開始逐一致電各界人士。
「喂，阿聰，麻煩你由明天開始，多加派遣你的食環手足巡查一下可口可樂的工廠衛生環境！」

「明仔，有空的話便帶一批消防新生巡視一下可口可樂工廠的防火措施！
唔........唔........沒錯，用上最嚴格的規例作出巡查，有任何細微發現的話便立刻發出告票！」

「森哥，我看天文台的天氣報告說明天會有雷暴呢！
雷暴這回事可是非常化學的，你認為會不會發生可口可樂工廠間歇停電的發生呢？」

「因哥，想你幫一個忙，招法華，可口可樂公司的老闆，我想下期他擔當下期一週刊的封面，盡量塑造出他一個極為負面的形象，做得到嗎？」

「阿景，有空的話便著你的手下『參觀』一下可口可樂工廠。」

「區區一個可口可樂公司的老闆，竟敢欺負我警務署署長的寶貝兒子，你可真的是嫌命長呢！」
致電了不下數十名人士後，曾參交雙手放在頭後，亮出一彎奸笑。

啪！ 啪！ 曾參交好殘格

為左個仔

一啲都唔殘格

無啦無啦，係招柔眼中佢已經變左一個只靠父蔭嘅垃圾啦

有時字在身，無有怕

好爸爸

雙方都係

我甚至有一刻懷疑，你個名係咪叫薯時

My name is

森哥 景哥

羽丹

掛住好有靈性嘅鴨鴨

一名曾任經濟學系教授的好友曾經跟我說過，想在商界裡賺快錢的話不外乎三大要點，女人、小孩、食物。

化妝品生意能夠有效地吸乾大部份女性的錢包，補習生意能夠清空望子成財的怪獸家長存摺，而食物行業更加不用多說，任何人士均要依靠進食來生存。

我對頭兩項生意行業的認知近乎是零，至於食物行業我倒是略懂一二，畢竟我在大學修讀食物及營養學系的時候亦修讀過不少關於食物工業相關的課程，更莫說現在的我有著近乎半年有多的開發薯片產品經驗。

再者，現在我的那名好友早已拋棄了大學教席，正擔任著一間三文治店的店長要職。
他曾向我清晰的表明，若果我有意投身食物行業的話，他隨時隨地均可給予我適當的建議，更能為我搭通天地線，聯絡相關的生產商以及及代理商以相宜的價錢購置食材及器具。
________________________________________

蝦條、粟一燒、熱浪、薯茄味波浪紋薯片，近乎每一個零食品牌均擁有著其極具標誌式的產品，促使他們能夠在競爭激烈的市場上脫穎而出。

我用上父親給予我的創業本金購置了一個半荒廢狀態的工廠，透過那名好友的幫忙大手引進製作薯片的器材及食材，聘請了約十名員工組成一隊薯片開發小組，目標是在半年之內研發出自家製的薯片產品，與其他知名品牌在市場內一較高下；

五千萬本金說少不少，說多不多，半年後若然也沒能夠成功推出產品到市場銷售的話，我相信這便等於白白把五千萬港元倒進海裡無異。

「時，為何你要這樣衝動呢？
我阿爸當天只是想試探一下你是否貪圖他的金錢而已，你沒有收下那張一百萬元支票便已非常足夠了.......」
當招柔得知我將運用五千萬港元另起爐灶後，她當下是非常反對的，認為我實在是反應過激了。

「你當我是衝動也好，為面子也好，總之我已經主意而決，計劃書亦以準備得妥妥當當了！」
我把連夜趕起、足足有千頁厚的計劃書交到她的手中。

「我明白你是做足準備而來的，只不過是.......那五千萬用作來購置豪宅又或者未來婚禮之用不是會更好嗎？」
招柔咬緊下唇，坦誠道出自己的想法，沒有作任何的隱瞞。

「坦白說，你我的父親均有一定的家境，金錢對我們來說根本並不構成任何的問題。
我現在所做的一切，無非也是想讓我的未來外父大人明白得到，我是一個有能力可以白手興家的人，有著十足的能力給予你幸福。」
此刻，我把一本讓我百看不厭的《我和未來外父大人去了壽司店》小說放在計劃書之上。
「看過這本小說的內容後，你便會明白我的想法。」

「這本如此有趣的小說，我早就看過不下數十次了！
沒法與未來外父大人打好關係的話，婚後的生活也將會變得非常難過嘛！
但無論如何，向我父親展示能力的方法多的是，你並不需要執著豪賭這五千萬港元吧！」
招柔一手把小說歸還給我，對我現時的這個做法表示強烈不認同。

「柔，除了是希望取得你阿爸的認同外，我之所以執意開拓薯片品牌，內裡還有另一個原因的.......」
我把計劃書翻到其中一頁，朗誦著其中一小段的內容文字。

「嘩.......若然我阿爸得悉你這番用心的話，他肯定會非常欣賞你的！」
招柔一臉驚訝的看著我。

「但我想你暫時保守著這個秘密，待真的是事成後再告訴他也絕對不遲！」
______________________________________________

半年後，我與招柔拍拖一週年的紀念日晚上，我相約了她在山頂上的一間高級西餐廳共進燭光晚餐。

「你整天晚上笑得神神化化的，是不是有甚麼驚喜預留給我呀，快點亮劍啦！」
吃過甜品後，招柔裝出一臉不在乎的模樣，心裡卻是非常心急以及好奇我之後的安排。

「沒有甚麼特別的安排呀，只是前幾天我們終於成功研發出兩款我感到滿意的產品，打算今晚讓你試食一下。」
我往在旁的侍應生打了一個手勢，通知他可以把那兩件產品送上過來。

「吓？就是這樣而已？」
她臉部透徹地刻上了失望二字。

「你可是這星球上的第一個貴賓品嘗這兩款新產品呢！」
我笑淫淫的作出回應。

那名侍應生此際拿來了兩個長方形盒子，我率先打開了啡色盒子，著招柔先行試食裡頭的薯片。

「形狀又會這樣趣緻的，彷彿就像是一個蜘蛛網！」
她粗略打量那塊薯片後，便一口把薯片放進口裡。
「嘩！好好味喎！這股味道非常獨特，與市面上的產品完全不一樣，有潛質大賣呢！」

「我打算把這薯片命名為牛仔片。」
我微笑點頭道。
「那名開發人員在深宵研發著新產品的時候，箇中某數個程序需要呆等半小時有多，他因此翻閱牛仔漫畫來消磨空閒的時間。

可能是某數頁的故事實在是太有趣的關係，他在拍案叫絕的時候無意中誤動了機器裡頭的數個設定，機緣巧合下便產生出這個產品。」

「是不是真的㗎？聽起上來好像是一個騙小孩的故事。」
招柔半信半疑的笑著。

「我可是有著當晚的閉路電視影像作證呢！」
說罷，我便打開了桌上的另外一個盒子，招柔當場顯得非常驚訝起來。

啪！

我單腳跪在地上，右手的食指和拇指手執盒子裡的薯圈，雙目有神的注視著她。

「雖然我現在還是處於事業的空窗期，只能用上薯圈代替戒指，但他日我一定會出人頭地，親手把鑽石戒指套在你的無名指上。」

「嘻，這薯圈並不合格呢！
你看，穿在食指上後還有很大的空間，甚至可以在玩呼拉圈呢！」
她亮出甜蜜的笑容，微微揮動食指玩弄著薯圈。

「這是理所當然的！」
我當下拔出薯圈，親手套在她的無名指上。
「因為我可是依照著你的無名指大小度身製造薯圈呢！」

「時，你.......」
沒想到我的心思竟然如此細密的關係，招柔感動得當下單手掩嘴，眼泛淚光。

「我已經想得一清二楚了，我打算用上我倆的姓氏命名薯片品牌推出市場，曾招薯片，你說好不好？」

「不好！」
招柔把食指放在我的嘴前，不讓我作出任何的反駁。
「用上我倆的姓氏命名薯片的話，不就應該是曾曾薯片嗎？」

_________________________________________

「喂，阿時，我心中一直有一個讓我感到非常困惑的問題。」
某天，我的那名三文治店店長好友往我作出詢問。
「為何曾曾出品的薯片普遍上比其他品牌更為鹹的呢？是不是有特別原因呢？」

「哈，葉高飛你可真是醒目，的確是有特別原因的！」

「吃過鹹份較重的薯片後，人們便會不知不覺間購入甜味重的可口可樂來解鹹解渴呢！」

「嘩，你不用愛屋及烏及到如此地步吧！」

完